Kohtu korra pärrast olli Uemoisa koggukonna kohhus kokko tulnud, koggukonna maias,
Kohtuwannem Hindrek Anton
Körwasmehhed Niggulas Rosenbaum, Hans Teppan
Kohtu kirjutaja Friedrich Schotter
Soipilli perre sullane Hans Rütel kaebab Arrandi Johan Mikkita peale et on nende hobbust roikaga lönud otsa ette, ni et üks roika tük on 1 1/2 tolli maad otsa ette lu sisse läinud ja se hobbone kaua aega ses haige on olnud. Sedda kül ei wöi Hans Rütel tunnistada et temma sedda lömist on näinud, agga kaebataw on sel päwal nende hobbost tagga aianud, kes Arrandi heinamale on läinud.
Arrandi Johhan Mikkita wastab se peale, temma on kül sel päwal sedda hobbust näinud ja temma hobbosega on se seltsis olnud, agga temma on omma hobbust tahtnud kinni sada ja ei olle selle pärrast Soipilli hobbust mitte üksi taggaaianud, agga ei olle temmal muud middagid kui päitsed käes olnud ei olle ka mingi puga neid hobbusid lönud egga wiskanud, ei olle ka keddagit näinud wiskawat ehk löwat; temma on agga selle hobbuse wärrawast wälja, karjasmale aianud.
Ranna Jürri Pulma tunnistab: temma on sedda Soipilli hobbust sel päwal, pärrast lõunat näinud teiste hobbuste seltsis kaewo jures, siis on sel hobbusel üks putük otsa ees rippunud, agga sedda ei tea temma tunnistada kas se ka peal lu sees on olnud, sest et temma mitte ei olle käega katsunud; agga need hobbosed on temma kuulnud metsas aia äres jookswad enne sedda ja praggistawad, wöib olla et sel hobbosel, kes üks täkkut sälg on, ka aia küllest wöis roika tükki ommale pähhe jooksta. Muud ei tea temma mitte tunnistada.
Et sel kaebdusel mingisuggust tössist tunnistust ei olle, ja se hobbone ka nüüd jo terwe on, et wöi ses asjas ühtigit möista, ja Hans Rütel peab rahhule jäma.
Ilma tunnistuseta sellepärrast tühjaks arwatud.
